覺唔覺盤菜=港式部隊鍋

兩個都係有段故（宋帝昺走佬嚟香港/ 韓戰美軍漏低啲嘢食）
又係將啲普通嘢食加埋一煲賣到勁貴

😪

認同？

咁都講到政治

起馬好食先，部隊鍋真係

樓主可唔可以講多啲宋帝昺走佬嚟香港嘅歷史？我內地新愉民未聽過有件咁嘅事

最緊要政治

唔識食

至少有菜健康過部隊窩

有泡菜

你係點睇到講政治

泡菜有亞硝酸鹽

你秦國愉民

又政治

事實上，泡菜營養豐富，因為在製作過程中，大白菜、白蘿蔔、韭菜等蔬菜不經烹煮，直接塗上鹽醃製，當中維他命B及C這兩種易於被高溫破壞的營養素，都可保留下來。

而發酵過程中，可產生有益腸道的乳酸菌，加上蔬菜本身的豐富纖維，有效促進腸道健康，預防便秘。另外，醃製泡菜時會加入蔥、蒜頭、薑等，這些都含豐富抗氧化營養素，對心臟健康和美顏都有好處。

有椰菜，豆腐，金菇，韓式年糕
咁仲夠唔夠健康？

步隊鍋 = 韓式盤菜

答啦

不說（Bu shuo)

比你揀會食邊樣

宋帝昺故事純9up
用黎講咩自古以來乜乜乜

好撚覺,一直都咁講
部隊鍋多數D料係擺埋一獲熟
盤菜就分開煮熟,再擺埋一齊一獲熟,ON9到冇得再ON9

啲豬皮同蘿蔔好撚好食

其實部隊鍋只係“好撚多餸嘅辛辣麵”，都唔算太奇怪。
盤菜真係接受唔到

其實以前好多野，都係窮先食

盤菜食潲咁

以為100毛嗰個

根據國際癌症研究機構（IARC）公布的2018年數據，世界上胃癌發生率最高的國家，第一是韓國，第二是蒙古，第三是日本，第四是中國大陸。腫瘤內科醫師王政卿指出，韓國人的胃癌發病率之所以高居世界第一，是民眾大量吃泡菜的緣故。

夢7到

年糕都健康

盤菜好食

你描述咗世上所有熟食

食得多生can

點解唔係部隊鍋=韓式盆菜

食材高級過部隊鍋 而且有營養

你唔好食飯

自己去宋王台睇下啦

盤菜正常好多，好過垃圾加工食物。食得多大腸癌

我都覺 好唔抵
但老豆係都要食

用料差好遠，起碼唔係落公仔麵午餐肉咁普通

錯 問題係落咗好多添加劑調味料
你自己唔知 就算好難食都會照落係佢做法

對於盆菜的起源，眾說紛紜，其中以宋帝昺南下，新界圍村村民「煮盆菜，犒皇師」一說流傳最廣，不過食評家唯靈先生認為傳說很難查證，可能只是一個「美麗的傳說」。他在五十年代第一次在屏山品嚐過盆菜，當時宴會是分階級的，他與其他嘉賓是在內堂吃「九大簋」，盆菜只是給「耕仔」（佃農）吃，他們推測此舉可能為了消除階級矛盾，故前人虛構出皇帝也曾吃盆菜的故事，以示並非在宴會上待薄他們。

另一個說法是以前經濟條件比較差，沒有能力購置大量瓷器碗碟用於宴會，於是木盆便成為最方便的食具。唯靈先生指出盆菜原名「新安盆菜」，現今深圳、寶安以至香港，在清代都屬於新安縣管治，都有吃盆菜的習俗，唯靈先生推論，在客家族群中，只有居住在新安縣的客家人才發展出「客家盆菜」，而廣東客家人的發源地梅縣便沒有「客家盆菜」，由此可見，盆菜是新安縣本地人的食制，但移民新安以至香港的客家人，在其後二百多年的文化交流中，也發展出自己的盆菜食制。

應該都係方便俾成百人聚埋一齊食飯 , 以前窮求撚其扔晒落去 , 呢加演變又鮑魚又盛

部隊鍋都係窮先扔晒落去 , 到呢加d料都係冇點變過

食到韓國人胃癌世界第一

好撚垃圾

部隊鍋雖然啲料cheap啲 個人認為好食過盆菜 盆菜煮得太耐啲味會變晒 尤其係蠔豉同雞件

每碟餸食淨一啲 倒埋咪盆菜

我都無聽過有件貢嘅事

兩樣都係垃圾，至少部隊鍋唔係用貴料扮高級

盤菜納極高

兩樣都係低等民族嘅低等食物。部隊鍋一味死鹹死辣，垃垃圾圾隊晒啲腸仔午餐肉落個鍋度呃港女。盤菜仲戇鳩，用個洗腳盤裝嘢食，一味落蠔油豉油死炆爛炆，成盤立立雜雜好似好多餸但全部一種味道，傻西港燦先食。

食大閘蟹充飢

你識條春咩懵撚

好過盤菜先

最底最平嗰啲料先係成個盤菜最好食嘅野

呢樣唔關泡菜事

盆菜仲要勁撚油

佢以為中式啲年糕

邊撚度好食

你咩都睇到政治，勁曬喇

以為講緊盤菜瑩子

盤菜就算有埋鮑魚都係好難食

你最撚勁，乜柒都唔識走嚟發表偉論

咁又唔啱得晒，起碼盆菜又係鮑魚又成，屌啲垃圾部隊鍋落埋啲午餐肉、公仔麵咁咪修你舊幾水，簡直就係搵笨。

你識樓主？唔識咪撚咁柒多嗲啦屌你老母

咪又係垃圾平鮑收你六七百蚊

條友真係唔識㗎喎

p牌狗真係特別低賤，比人屌少日都唔得

樓主都未出聲你嘈乜撚呀，刷頭！

20201029先開acc學人指指點點

我仲睇到你老母生咗件弱智仔出嚟獻醜添

知你老屎忽啦

好嬲好嬲

係啊係啊

教精你啦，下次唔知頭唔知路咪突個頭出嚟比人屌啦，傻鳩

你勁可悲

做架兩？想撚狗了🚬

谷住谷住今晚訓唔著

喂，問你識唔識樓主呀，你啞撚咗？

最多咪講到歷史，邊到有政治啊

個數字係點得出嚟

唔識啊

部隊鍋好食過盤菜囉好冇

只係部隊鍋啲料cheap唔值個價啫（出面食唔知貴乜春）

知你識佢喇

笑死

新漁民

關你咩事問問問

樓上幾時話識樓主

所有嘢得一隻味

斷估

你開100毛睇下盤菜

你真係柒撚到

咁你推人舊po做乜撚
好撚好玩？

韓燒先係主因

所以韓日都係胃癌大國

係香港先賣到貴一貴
當高級韓菜咁賣

你睇下正負評咪知幾多人睇唔到有政治囉

tg post好玩啲

收嗲啦刷頭

但無人幫你

盤菜咁撚難食
部隊鍋好味過佢好多

所以呢？有人幫你你係咪好自豪

歷史咪包含政治囉我屌你老母奧西你幾撚時死全家(sqj)？！

狗都唔屌

普通嘢食？你個盤菜係垃圾桶執返嚟架？人哋食剩咗你先食？

韓國炸雞——約 808 大卡／200 克／份
辣炒年糕——約 803 大卡／250 克／份

食用注意事項：6 條年糕相當於半碗飯，再加上 2～3 匙的配料，就差不多 250 大卡囉！
咁撚肥又無營養

隻p牌狗應該餐餐一個人食飯

睇得出呢個post好多人係食開平果啲盤菜
賣剩食剩果啲野丟晒落去煮
之後難食話盤菜就係難食

包埋咁大學駛鬼分開讀，照你咁講哲學係咪包曬所有科

唔好用香港美食同韓國D垃圾比

係...部隊鍋嘅味道係夾，只係出街食啲餐廳賣得貴俾人屌唔抵，當係一個多料嘅韓國版沙爹牛肉公仔麵，食物本身係冇問題

盤菜完全係浪費食物，啲味道都唔撚夾，甚至係破壞其他食物嘅味道，最好味係墊底嘅豬皮

其實十幾廿年前盤菜無咁流行。可以講無咩人食。之後有啲人話係圍村習俗，跟住啲商家佬個個跟住整幫市民洗腦。以前過年係成家人一齊去食團年飯，係酒席，唔係盤菜。

你知唔知phd點解

好似冷飯菜汁咁咩都倒埋一盤自己摷
真係唔識欣賞

咁走緊難 邊度嚟隻龍蝦？
仲有時間捕魚曬花膠

我一個人都屌死你啦

你咁撚清高食開咩呀陷家產

因為以前哲學真係包曬所有嘢呀嘛，之後分開曬但啲人都照當哲學係學科之母所以咪叫phd

This Nolboo Budae Jjigae is one of the largest chain restaurants in Korea and I happen to find out that some branches are AYCE buffets. The price is $8.50 per person. Usually, normal Nolboo restaurant serves 6.50 for army stew. Only $2 price difference? I would rather visit here. I will explain why.

咁大煲野韓國大型連鎖餐廳都係賣港紙$66
平民少少都係$50
仲平過出面茶記食個lunch
人地本地根本就當普通一個meal咁賣
係香港當高級野賣到貴一貴姐

咁體育同政治分開讀係咪代表兩者分開呀傻西？

盤菜真係唔好食
食返小菜好過
盤菜係for十幾人親戚聚會方便食姐
煮小菜做死煮個條友 香港又冇咁大個廚房

難道不是嗎？

咁我同雞樂走先

正如連登成日都有人吹奏沙爹牛肉公仔麵
你去外國港式茶餐廳都賣得幾貴
唔通沙牛麵又係高級香港菜

韓國人見到啲連登仔將韓國菜=部隊鍋應該都幾無奈

巴打心水清

sorry, 無法認同

盤菜對商家黎講易搞好多
一早整定曬
所以成日都聽到話d盤菜變左味壞左

等緊你

我剩係食過酒店既盤菜⋯都唔好食喎
可能傳統果啲會好食啲啦

盆菜咁難食啲人都吊高嚟賣，痴線
浪費食材

支那人先會講部隊

CLS $3588

有陣唔識形容既味

點撚樣呀？你賣盤菜架？咁撚緊張

對佢黎講佛跳牆應該都係死炆爛炆
唔知啲野係要分開煮

好

撚狗

問題係呢度講既韓式年糕係冇經過預先煮過既純白年糕
你講果樣數據係已經炒好有醬汁既年糕

本身韓式年糕就係由米整成
唔通你會話食白飯又唔健康咩

盤菜啲料貴過垃圾部隊鍋幾倍

盤菜賣貴過部隊鍋幾倍

你係弱智定文盲？

你依家先上嚟
259

啲人覺得將啲矜貴嘅嘢亂咁堆埋一齊 = 難食都唔踩得

明明勁仲難食都要話好過部隊鍋

盆菜次次食完都好滯 作嘔
明明唔係食好多

唔講以為盆菜同部隊鍋同價

新界鄉黑出品

你食過圍村盆菜未

唔洗頂爺
是旦搵間黃藍綠紅，2人份都488起

最底啲芋頭太削胃

盆菜全部一撚樣南乳味

屌死返波台開啦成班阻Q住晒 仲諗住有認真討論

文盲 呢啲係歷史
關政治咩事

部隊鍋好食喎

食開屎?

部隊鍋d料係cheap
不過我覺得好食過盆菜

除咗佢貴撚到on9之外我覺得冇問題

真 寧願食辛辣麵都好過食啲乜鳩冬菇鮑魚

午餐肉同肥豬肉，我寧願午餐肉
盤菜根本就係浪費啲材料
部隊鍋你唔會話浪費咗啲泡飯同午餐肉

盤菜
有蝦
有蠔屎
有鮑魚
有燒肉？
點同部隊鍋

你自己唔認真怪得邊個

價錢仲貴幾倍

部隊鍋啲cheap料就話撈埋一碟姐，盤菜撈埋啲靚嘢真係嘥9晒

我係咪幫龍門賣盤菜關你撚事咩

真
而家d盆菜根本係d懶鬼唔想煮
但又想整到準備好多好食材招呼人而整出黎
根本唔係好食

波台狗嚟
唔洗理咁多

盤菜精粹係同屋企人食先正

宋帝昺果個傳說好似係假，係錦田啲圍村佬9講。
人地南宋小朝廷都唔係陸路走落嚟，一路都係坐船，都冇入去錦田元朗果啲地方。
真正去咗應該係宋王台大嶼山啦

乜撚嘢呀屌

羅辛奴好波

你條撚樣買正皮？

盆菜好撚難食

盤菜點睇都健康好多啦
係近年啲盆菜食材懶係名貴咁 鮑參翅肚都放入去

印度廟單嘢啲巴基人勁撐佢

盤菜勁難食

Yep 九唔搭八撈埋一堆

屌你老母 部隊鍋好食

歷史同政治你識唔識分

個鍋本身唔on9
只係出去比咁貴食既人on9

唔通你識分？

由細到大都未食過盤菜因爲老母係會分開煮

盤菜

係幾好笑喎

最初盆菜有咩餸

你個腦係咪留咗係你老母個閪到？

成盤一鳩樣味 狗飯都不如

我都想知
抆衫尾食過一次村果啲
第一層係切雞同燒肉、蝦
第二層係南乳扣肉、鯪魚滑、炆冬菇
第三層係豬皮、魷魚、枝竹、芋頭
最底係蘿蔔同蓮藕
無乜特別 係大堆頭志在一齊share

唔同出面果啲有海味

你地點睇 蘋果連續兩次 幫鄉黑賣盆菜廣告

覺得好似車仔麵走麵版

好食都講得出除咗蝦同鮑魚有咩好食 仲要食蝦同鮑魚都係食佢嘅材料唔係佢嗰陣味

盆菜最好食係豬皮蘿蔔其他都係

熱血水泥隊嚟

乜野叫做「等於」部隊鍋?
根本唔同層次

盆菜全撚部野煮到一隻蠔油南乳重甜重咸味，肥豬肉油脂芋頭澱粉同發菜搞到個汁又杰又膩，蝦肉雞肉翻熱完一定煮到勁老，蠔豉個味已經濃，點埋個汁腥甜到苦
年年新年都要食盤菜
諗起都反反地胃

盤菜＝成堆唔同餸裝埋一個洗面盤 理得你啲餸幾貴都好 食吓食吓就搞到成堆廚餘咁 而且一啲衛生都冇
部隊鍋=全部死鹹材料一鍋熟 完全唔撚健康

波台狗，不意外
block返先

呢個gag真係得你啲庇護工場同工先笑得出

好憎食盤菜難撚食到
就算食材幾高級 食落口都係同一隻味
仲要加埋d魚蛋豬皮福袋 屌你老母唔知做乜鳩

青菜，豆腐，菇類，未寫既韓式年糕，粉絲等等都係死鹹材料？

人地韓國賣4,50蚊一煲
其實好經濟

支那大把人唔夠食餓死拉底左條 curve

Everything is about politics, fool
波台狗走啦唔想搞大佢

湯底丶茄汁豆丶午餐肉丶腸仔丶泡菜丶辣椒醬 ，樣樣高盬
你啲所謂比較健康材料索曬咪一樣仆街

人蠢無藥醫

我覺得好撚垃圾，湯頭混濁傑撻撻，味撈到九唔搭八
將珍貴食材亂鳩咁痴埋就係好野完全係上一代窮人先會做既事

食撚屎啦屌你老母emoji撚
垃撚圾波台狗

好食條毛 , 打邊爐好過啦

完全唔鐘意食盆菜
食咗面個層之後基本上全部一樣味

盤菜邊好食

你意思係嗰塊竹𥱊？

盆菜煮到咁鬼林
將所有唔同味嘅嘢變到同一個味
諗起都覺得浪費貴價食材

部隊鍋有咸有酸有芝士
唔理好唔好味 最起碼都有唔同味先

我反而覺得仲衰，部隊鍋都叫明宗明義食垃圾食物，盤菜就為左狗糧扮上菜加d貴價食材入去仲不倫不類更衰

應該係相反 步隊鍋係最cheap既野放埋一堆
盤菜係最貴既野一堆 鮑魚花膠之類

香港賣成200蚊一煲罐頭+辛辣麵
都大把港女去食